中國傳媒：這回遼寧艦遶的不是台灣 而是美軍基地

陸媒：這回遼寧艦遶的不是台灣 而是美軍基地

2019/06/26

中共航母遼寧艦組成的航母編隊自11日穿越宮古海峽之後，進入西太平洋行經塞班島附近再穿越菲律賓南方，最後從台灣海峽往北航行經過福建返回青島。包括台灣、美國、日本媒體都大幅報導這次聲勢浩大的「遶行台灣島」行動。不過陸媒分析指出，遼寧艦航母編隊這次在西太平洋遶行一大圈，其實遶行真正目的不只是台灣島，而是亞太地區的美軍基地，明確地向美國發出信號。

在遼寧艦編隊進入台灣南部海域時，網上也流傳一張無法證實來源的遼寧艦航跡圖，與美、日、台軍方所披露訊息大致相符。外界分析這次遼寧艦航行路線時有不少人發出疑問，如果只是要遶行台灣，這圈子也未免遶得太大了些。遼寧艦過去曾以逆時間方向遶行台灣，這次遶到靠近塞班島與菲律賓南方海域，很明顯地還有其他更重要的目的。

陸媒《新浪軍事》分析稱，11日穿越宮古海峽後，遼寧艦編隊就進入了西太平洋，並出乎預料的未航經台灣島東部臨近海域再穿越巴士海峽，而是直駛塞班島海域。在接近塞班島後繼續往南行駛，到達菲律賓以南的蘇祿海，約在18日進入南沙海域。與此同時，美軍部署於新加坡的P-8A反潛巡邏機開始跟蹤遼寧艦編隊，在跟蹤一段時間後，P-8A反潛巡邏機由台灣海峽北上，進行了遶飛台灣的航程，成為二戰後首次的美軍機遶台飛行。

分析指出，遼寧艦18日進入南沙海域，到24日出現在東沙島附近海域，這其中有6天時間，遼寧艦編隊在南沙進行了訓練之後轉入海南島的三亞軍港進行整補。按時間推算應該是從23日夜間解錨起航，於24日下午出現在東沙島附近，並於25日上午開始進入福建近海，預計在26日早晨駛出海峽，並於27日返回其青島母港，從而完成這次遼寧艦最遠的訓練航程與最大範圍的遶台行動。

分析認為，遼寧艦編隊從10日開始為期18天的遠航訓練，不但向東抵達了塞班島海域，還向南進入了蘇祿海，再從南沙海域最南端進入大陸南部海域，這都是此前中共航母從未到過的海域。更重要的是，這次航行幾乎涵蓋了美軍在亞太地區的所有基地附近，其意義不言而喻。

文章最後表示，這次遼寧艦遠航訓練，中共航母編隊的戰鬥力將進入一個新的階段，這不但是對台灣的分裂勢力是一次嚴厲警告，更是對支持這一勢力的力量以及美軍對中共的圍堵，是一次震耳警鐘。

最後一程???
洗唔洗要D咩儀式

哦 好撚驚喎

返唔返到黎架

夠油咩?

比我係美軍就故意阻一阻佢
等佢無油回程

大媽觀光團 ?

船飛幾錢一位 ?

攞架咁嘅老爺黑煙廢鐵出嚟震懾美軍

咁都有飛機打

美國潛艇肯撚定全程吊住隻廢船尾，得閒等你訓曬同你玩下反潛遊戲叫曬你地支那豬起身屙夜尿

會出哂黑煙

夠唔夠油架?

不錯，人造珊瑚礁，終於有點用處

睇錯 遶 係 燒 仲諗做乜咁夠薑

人地想做你嘅時候仲突個頭出嚟想點
係咪想添煩作亂

即係諗起依句
哥射的不是精 而是寂寞

航行距離同航速、任務有關

例如戰機最遠航程係只掛油箱、唔掛彈，相對低速飛行
用途係轉場
此時戰機係無任何戰力

但作戰任務要掛彈，又要回程，
中間可能要加速、機動，都要燒油，
作戰半徑會大減，遠不足最遠航程一半

之前講遼寧作戰捱唔到幾日
應該係計戰時要機動、燒油勁

今次似係經濟航速，帶埋加油船
係可以行咁耐
但期間其實連基本戰力都會大幅下跌

Show 古董

美國求其一支艦隊都屌打成個支共海軍，仲想攞部陳年二手遊艇黎嚇人係咪傻撚左

甲午戰爭2.0

咪玩la~北洋艦隊都勁過支共艦隊la

北洋艦隊係堅嘢黎只係操作者有問題

每睌同佢地玩one ping only

搵隻舊舊地既洛杉機級去玩就夠，唔使用新艇

夠唔夠油呀

週圍噴煙正仆街

快點打！ 給我往死裡打！！！

北洋堅唔堅要講時間
甲午前5、6年，佢係好堅
但當時正好係海軍科技大爆發之時
而北洋在甲午前一大段時間無再買艦

北洋買既船，入役時尚算先進
但甲午時已經落後，特別係航速及大炮射速

當年日本就係衰偷襲珍珠港

墨魚號又出嚟污染空氣

快打
一陣艦空母艦戰鬥群黎
唔係一架船

美軍基地?沖繩個個呀?
因住去咗唔夠油返喎

咸豐年代嘅產物就唔好系度獻世啦. 小心行行下沉船啊

乘機泊岸買奶粉

毒氣攻擊

計我話一於用部688i做cover, 拎部Virginia跟尾順手做training同development

鬼頭副提督走左之後變左垃圾

好似啲狗周街射尿 自以為射咗就係自己地盤

笑左

攞隻古董出黎係咩玩法

60年前第一首核動力航母

企業號都退役湯埋啦

閱

明知山有虎 偏向虎山行

古董巡迴展覽

要 送殯

支那同意香港變美軍基地

又用呢招 挑釁之後同支那平民打J

開戰未

果邊水域有冇得買奶粉?

一陣唔係美國打佢
佢一陣自己自爆

專業分析

人地核能
你就用柴油 仲以為自己好威咁

係就快 我一直都好憎美帝 快啲飛彈過去啦

唔好得個樣 會俾全世界笑中國廢

就好似有隻蟻係食蟻獸附近繞路行咁

我無咁黑心
我驚咩機件故障無油停左係海中心
煩到其他人呀

上面戰機都無架，大把油燒

燒木柴㗎

同大家講個笑話， 中國航母

到時又要人地日本仔保護條垃圾艦

應該冇讀過攻珍珠島下場

遼寧號好似連續作戰時間得8日，減返頭尾2日，得6日仲話去攻打人，唔好ON9啦，叫大陸等埋佢架001A出埋黎先再講野啦

我被震攝了。

返入廠啦，係海到排放廢氣黑煙，等陣架艦沉撚左又要人去打撈 ，屌你老母麻9煩

中共唔會打仗
係人都知連大陸狗都想趁機收共產黨皮

軍隊要去代購咋

去逛街

咁嘅垃圾都仲好意思揸出去，向人吔地頭示威
好心就唔好咁厚臉皮啦

咁有點？你架廢艇黎架咋

繞的不是台灣，是小恆星 28963號，或太陽，或火星

過去買曬啲奶粉，又贏

去做箭靶？
其實呢啲傳媒都係吹水啫
但有時當睇笑話都幾好

同以前北洋水師去日本仔到曬馬一樣 中國人劣根性

美軍一定好撚驚，架嘢咁撚高科技

美國派兩隻停係台灣海峽睇下班大陸狗點就好笑啦

2019年仲拎架入油噴黑煙爛鳩船出黎獻世

古董博覽會？

會唔會柒到冇油返去

我真係好撚驚呀.jpg

逃敵叛國

有冇寫：xx到此一遊
你哋支那佬最興

污染環境

新艇對家detect唔到

第七艦隊如果出海同佢地say hi架廢鐵會唔會走住屌

丁汝昌提督仲要専精騎兵

應該要試下環繞地球一週, 遊完一週唔知主機會唔會報廢

嘩 厲害了我的国

戰艦衝鋒

平時出海就係咁

食飯 工作 休息 都係咁

會唔會行行下唔夠油架？

精神勝利法

好似發現新大陸咁

帶左幾多個尿袋艦去？

隻閪船放入博物館都嫌阻掟

美軍基地有奶粉買架咩？

想笑撚死人咩

經福建近海返青島，跟住話自己繞行既係美軍基地？講緊乜鳩？

賭船係周圍兜生意架啦
美軍上來賭，中国賺錢，又然

日軍當年水面艦，大半係比美軍潛艇擊沉
某國反潛好似仲停左係6,70年代

navy巴

入左油未

比我係美國就突登做D野阻一阻佢,等佢無油回程

小學生學左加減數就對住個大學生耀舞揚威。

人地核動力 你就用柴油

點玩呀仆街

有咩事跪低喺公海就好睇

油公司表示 多撚謝

打果陣搞鳩佢艘補給艦咪變sitting duck

老美實驚到仆街
一陣無啦啦自爆點算

用風力回航

出distress call. 唔救你又唔得

黑煙遼寧艦

又放毒比班農民打飛機用

聞都聞到唔駛雷達

笑撚死人垃圾航母

又拎隻墨魚 出黎玩

去到塞班島咁遠，小心計錯數唔夠油番黎

購物團去完日本掃貨今天要去美國啦
可以成日去旅行真係好

趁住 G20
美國派隊艦隊 封佢地行動係海一個月 會點

咁威威就開人波啦

健力士記錄-最長輸油管道：遼寧號

美帝已經出到第三代核動力航空母艦（福特級），支那仲拎人二手柴油艦打飛機，仲要得返20年命。唔喺一手50年命，做烏克蘭嘅水魚仲攞嚟打飛機

留英考第尾同直頭無入學既做艦長考高分既反而無得升。
玩小圈子，專升自己友。中國成百年都一撚樣

BACKUP 定篇野先，等睇中途架野冇動力要美軍救

美帝依家有幾多隻核動力航母呢

長崎事件on9 仔
撩事鬥非, 送情報

今次情報美國幾十年前已經有

架廢鐵菲律賓都嚇唔到啦屌你

噴黑煙致敬

咁大舊垃圾係海中心

同佢瘋狂追逐

仲識生鏽

福特級核動力航空母艦
Gerald R. Ford-class aircraft carriers
續航距離 無限
睇到呢度都知唔洗再睇落去

唔好跟太貼 冇油停船會轉唔切彎

沈沒的艦隊

好撚柒

搵兩架 一頭一尾慢慢玩都得

黑煙號： 不玩了 不玩了。 沒油了

支共啲乜叉艦個lv對比美國嗰啲同呢啲冇分別

停埋一邊 耐唔耐開火控雷達照一照隻黑煙號 等佢自已行 撚貓咁撚

副偈咁舊，玩電子戰都俾人秒殺啦，瘋狂死火

用屎彈尿彈攻打美軍 問你怕未

係就快啦
拖耐左就冇油

要同佢一齊行先易冇油
唔係既話佢行好慢
最好貼到貼一貼咁